有無讀緊law但唔想做律師既朋友仔

點解唔想做律師?唔做律師有咩打算?
成日覺得律師工時長，本地行既trainee人工又低，大部分工作都係china development，個心十五十六唔知讀唔讀pcll好

唔做律師點搵錢養老婆?

屌，連EO都高人工過唔少見習律師啊

銀行?政府?

鐘仔係咪shitty law

分分鐘佢人工都高過我地

估下

聽最多係讀商業法律既話唔打算做律師

你以爲啦

咁D公司都會有法律部既

鐘仔讀law嗰陣係咪好大壓力
搞到要食美極來尋求另類刺激嚟減魘

入到pcll先再講啦

入係入到，但唔知值唔值得讀多年+比多年學費

入d subsidize讀pcll ge firm入到嘅話

除左i firm之外有local firm會資助?

入到都係天之驕子，就唔洗煩呢d 啦

鐘仔係hku law

利申 紫衫肥婆

應該有半資助

讀緊hku其中一個law double degree, 唔知讀唔讀到pc

如果讀唔到pc，諗住做d咩?

律師係專業人士，同醫生一樣只靠專業知識，以時間換錢，所以唔會係最賺錢個堆人
所以讀完law未必會行律師呢行，即使我識好多大狀甚至SC
事務律師就一向無興趣，起薪高但好快有頂薪，比你做到大行salary partner都係200K，equity partner唔會到你華人，性質沉悶

做compliance都發發啦

而細行最搵錢年代已經過去，eg 戴耀廷個屆伍生間ONC
不過講到底其實都係因為律師呢行唔係最核心接觸錢嘅行業所以先唔想做
補充一點，世界在變，但讀法律會令到你個人對世界變化一無所知，住係象牙塔咁
讀書時期讀法律雖然辛苦但學到嘅soft skills can transcend into other business settings.不過出黎做律師呢行就另外一回事，做大狀都話用緊腦學以致用（雖則都係attention to too many details and technicalities）
事務律師仲衰，湊客同repetitive work多
完全同information age嘅不斷變化迅速嘅世界差好遠
唔係想踩到律師呢行咁低，不過係個人體會
惟一覺得enjoy嘅係讀法律時嘅intellectual challenges會改變到自己嘅思維，呢點我覺得自己進步左好多

其他專科更加唔好提，搞到個人成個片部機器咁除左自己個範咩都唔識，相對下律師接觸層面已經闊過其他專科唔少

做有關我另一個degree既野

巴打成日響d有關law既post見到你，私疑你係我同學

你讀得jd都應該有啲錢......

小弟final year讀到一半走左去渣飛機

只可以講你係幸運嘅一個。

train完兩年之後人工咪高囉

唔讀pc又驚比親戚朋友問做咩最後做唔成律師

200k唔多咩

醫生律師可以脫貧但置唔到富
講緊無父幹

現實講句private practice班律師一樣要跑數，俾partner屌你唔夠billabld hours. 搵到大錢個班一係差唔多24小時on call,一係做IPO 燃燒生命

想有worklife balance 不如入bank/insurance 做inhouse.

唔做律師係咪做compliance/ legal dept?
仲有d咩工種

好多工讀咩科都做得，係香港人讀咩科就係做邊行呢種想法但根深蒂固

專業人士注定唔會做到最有錢個堆，而家社會變得咁快，做專業人士只為固步自封錯過所有可以置富嘅機會
所有有錢佬都係當初發掘一個機會之後抓緊唔放就成功
本身都想做bar但而家做呢行真係玩自己，吃力不討好

時鐘巴 final year讀咩course

巴打本身讀law 出身？
Btw 而家呢個年代無父幹要靠創意發圍
做IT好似snapchat 果d
做d 成本低但形合市場需求既產品
呢樣工科人有優勢

有睇rich dad poor dad都會知置富得兩個方向，一係做大生意，一係...

General insurance 有 claims litigation

好多負能量

屌你你講既真係好撚中...

blaw final year?

做餐死日日ot，NQ都係40k..
做ibank compliance做2年，人工雖然低過NQ一d，但work life balance好好多，又唔洗衝billable work

讀jd要三十幾萬

唉屌，我都唔想面對佢地
雖然成日自己提醒自己唔好在意他人眼光，但難免有d影響

有幾多個做得到呢個level有d ifirm都只係得1個salary partner有200k

起碼要做一排律師先轉得到做inhouse

equity and trust
要同lusina ho玩神交

爛撚硬grade 屌

聽講一定要上佢tutorial先會識得考試
問同學仔攞recording，發覺都幾有用

D tutor 全部神人但係好似全部都唔識教書咁

txx ng好勁，寫過好多commentary
但上佢堂完全唔知佢up緊乜

Vchiu 永遠講唔哂

我公司班見習律師個個over 40k

sem1啲嘢完全未睇

入得到ifirm就緊係啦

近排先係amazon買hayton & mitchell電子書黎睇

巴打係咪有考AO

樓上話做律師置唔到富個班做緊咩呀？
你係叻仔自己開間律師樓點會置唔到富，笑死人咩

皮已收

你幫我比租?

專心讀書

從少已有大志，清楚自己目標和需要，不甘做一個用時間換金錢的專業人士

你嘅目標有間律師樓叫置富我都冇話可說

咁如果你間firm有麵包佬咁大
又要好似tbb膠劇間donald and co 咁可以比你話晒事既咪置到富囉

Magic circle silver circle嘅revenue加埋晒都唔夠一個big 4

巴打加油
以我所知有d local firm offer >30k既
你咪target果d
好過做eo紀律部隊做港共隻狗啦

係有不過通常都係做/比人鬧到隻狗咁

Ifirm咪一樣big law hours
又想高人工又想嘆唯有政府

讀會計都唔想做 但可以做咩好

咁ifirm始終係ifirm喎，轉工都容易d

But the same in terms of quality of life

咁我都唔會否認，巴打你都可以去試下

LLB

除左某間h字頭鬧人鬧得好勁既litigation firm之外，仲有邊間local firm出到>30k?
唉，諗緊下年都係讀埋個pcll，然後搏下DOJ，唔得架話再睇下compliance，不過用多一年既學費硬係個心有d唔舒服

以為我識你添

我咁摺邊有可能

依家哩個年代仲諗住靠成績黎入大行 ?
基本上睇 CV 既地址已經篩走好多人
跟住既 interview 就係資產審查
你 show 到你既家底及人脈咪請你 lor
如果唔係駛鬼收咁多 mainland 咩
你估 IPO 真係天才先至識做咩

...

佔中嗰陣有個partner搞事比人拉咗嘅corporate firm

屌想有錢說要努力架啦，邊個唔想老豆係李嘉誠，唔同一畢業唔使捱就置富呀？唔講做到幾億身家咁離地，如果你做到律師行partner 叫有錢啦
講到partner都唔叫有錢，你都on99，你老豆有幾億身家都係咁講lor

睇你咩目標囉屌，人各有志
一向都係講緊前境唔係講起薪架啦

仲話唔想用時間換錢
你本身有錢未錢搵錢lor，冇本錢冇經驗創業都難啦，咁巴閉問你地做咩又唔答，笑撚死人

都係個句，同自己志向唔match咪另外做其他野囉
要賺大錢唔係做生意就係投資架啦

咁你目標係咩呀，點叫置富呀？

屌未話左一開始你乜撚都冇點做生意點投資呀
依d野係富二代做

乜你覺得你有能力幫人投資會無人比錢你咩
投資經驗係邊到黎？咪靠入fund house做囉
至於你自己點樣學投資，呢啲靠自己興趣本事
我覺得最緊要係你覺得邊一行最能夠exploit自己嘅niche同talent姐，我對法律呢行comment係基於自己，未必universally applicable

第一，你咁勁自己做巴菲特啦，使乜幫人投資？
第二，根本一畢業就入得ibank/fund house個d本身屋企都有錢
第三，依d唔係時間換錢咩？

第一，Warren Buffett一開頭都係去Benjamin Graham嘅fund house做汲取經驗
第二，我身邊已經有無數反例子（包括自己）
第三，呢啲行業做做下汲取足夠經濟同結交足夠多人就自己出黎組team搞嫁啦，呢啲行業fundamentally識得用錢搵錢，同專業人士用專業知識換錢，邊樣profitable啲？
都係個句，我唔需要向你justify我嘅cause，每個人適合嘅行業都唔同，你知道自己係咩行業發展最好咪去個一行囉
好似有啲讀law嘅超學霸根本天生食呢行飯，做啲咁唔穩定嘅野佢地反而發揮得唔好

扮晒型咁放低粒膠, 再講句 "我唔需要向你 justify 我既 cause" 有幾難,
係人都識啦, 但係咁有乜意思?

美續查投行聘中國富二代

ibank 為搶生意聘用無能官富二代, 哩單野已經通晒天啦
ifirm 有無咁既情況, 閣下自己判斷啦
學另一位巴打話齋
你係全世界最聰明又最勤力既天才既話
就算出身寒微, 都無野可以阻到你成功
但世上有幾多個咁既人?
如果你係咁既人, 我恭喜你
但亦代表你已經超越左我地哩D 凡人既層次, 離能晒地
我地根本無辦法溝通
依家係講緊機會率及值博率既問題

其實從頭到尾都係high risk high return
Corp fin 101已經講緊high return就係compensation for those who are willing to bear the risk that others won't
所以講到尾都係講自己清楚自己乜野適合自己

發圍嘅人未必一定要係最聰明嘅人（要講天賦聰明天資科學家們一定無出其右），而係敢於冒險同打破常規嘅人
因此我覺做邊一行都好，最緊要配合自己個性

忽然想起一篇文章值得開心share

今日又被Lusina SM完

啱啱開始讀就發現自己應該唔會做
理由同上面講嘅一樣